世界最好的地方政府架構應該係點?

督政部
、公務員敍用委員會
、、公務員敍用委員會銓敘局
、、公務員敍用委員會總務局
、廉政署
、行政署
、、行政署檔案局
輔政部
、輔政部法律援助局
、衞福署
、、衞福署健康局
、、衞福署食品藥物局
、、衞福署互助局
、文化署
、、文化署創意局
、、文化署康樂局
民政署
、、民政署選舉局
、、民政署市政局
、、民政署民防局(巡警+民安+醫輔)
、環境署
、、環境署土地註冊局
、、環境署地政局
、、環境署消防局
、、環境署環境保護局
、、環境署自然護理局
、、環境署天文局
、交通署
、、交通署民航局
、、交通署海事局
、、交通署運輸局
、、交通署緝私局
、、交通署移民局
、、交通署空勤局
財政部
、財政部金融管理局
、財庫署
、、財庫署公司註冊局
、、財庫署稅務局
、、財庫署破產管理局
、、財庫署物業估價局
、、財庫署庫務局
、發展署
、、發展署屋宇局
、、發展署規劃局
、、發展署路政局
、、發展署建築局
、、發展署開拓局
、、發展署渠務局
、、發展署水務局
、、發展署公共工程基金會
、教育署
、、教育署生活資助局
、、教育署校務局
、民生署
、、民生署推資推廣委員會
、、民生署工業貿易局
、、民生署知識產權局
、、民生署人力發展局
、、民生署旅遊局
、創新署
、、創新署科技署
、、創新署郵政局
、、創新署廣播局
律政部
、法務署
、、法務署檢察局
、、法務署懲教局

善心打破0回覆

區議會市政警察 = 負責環境+衞生執法
區議會巡邏警察/運輸署交通警察 = 改以輔警+民安 不持槍 增加就業
律政司刑事警察 = 改FBI式
法院司法警察 = 負責執行法官命令如拘捕/扣押財產
政務司機動部隊 = 負責國安及機動警力 任務編配各署署長

其實警察有好多種，美國都有FBI/法警/交警/州警/市警/縣警，台灣仲多種

而且唔應該係獨立部門，而係配合其他部門指揮，因為維持秩序係政府各部門的責任，警察只係手段

督政部
、公務員敍用委員會
、、公務員敍用委員會銓敘局
、、公務員敍用委員會總務局
、廉政署
、行政署
、、行政署檔案局
輔政部
、輔政部法律援助局
、衞福署
、、衞福署健康局
、、衞福署食品藥物局
、、衞福署互助局
、文化署
、、文化署創意局
、、文化署康樂局
、民政署
、、民政署選舉局
、、民政署市政局
、、民政署民防局(巡警+民安+醫輔)
、環境署
、、環境署土地註冊局
、、環境署地政局
、、環境署消防局
、、環境署環境保護局
、、環境署自然護理局
、、環境署天文局
、交通署
、、交通署民航局
、、交通署海事局
、、交通署運輸局
、、交通署緝私局
、、交通署移民局
、、交通署空勤局
財政部
、財政部金融管理局
、財庫署
、、財庫署公司註冊局
、、財庫署稅務局
、、財庫署破產管理局
、、財庫署物業估價局
、、財庫署庫務局
、發展署
、、發展署屋宇局
、、發展署規劃局
、、發展署路政局
、、發展署建築局
、、發展署開拓局
、、發展署渠務局
、、發展署水務局
、、發展署公共工程基金會
、教育署
、、教育署生活資助局
、、教育署校務局
、民生署
、、民生署推資推廣委員會
、、民生署工業貿易局
、、民生署知識產權局
、、民生署人力發展局
、、民生署旅遊局
、創新署
、、創新署科技署
、、創新署郵政局
、、創新署廣播局
律政部
、法務署
、、法務署檢察局
、、法務署懲教局
---
區議會市政警察 = 負責環境+衞生執法
區議會巡邏警察/運輸署交通警察 = 改以輔警+民安 不持槍 增加就業
律政司刑事警察 = 改FBI式
法院司法警察 = 負責執行法官命令如拘捕/扣押財產
政務司機動部隊 = 負責國安及機動警力 任務編配各署署長

其實警察有好多種，美國都有FBI/法警/交警/州警/市警/縣警，台灣仲多種

而且唔應該係獨立部門，而係配合其他部門指揮，因為維持秩序係政府各部門的責任，警察只係手段

佛心打破0回覆

樓主骨格精奇，係萬中無一嘅奇才
我建議你應該招募精兵
進行大規模練兵、儲糧
擇個吉日，出兵反抗
以奪權，進行大規模改革
不出數年必定受萬民愛戴以冊封為王

架床疊屋

沒有最好的架構，只有最適用的架構。

連登

點架床疊屋?